\documentclass[a4paper]{article}

% Tamaño de página y margénes
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Idioma, Fuente y Codificación
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} % Permite escribir los símbolos < y >
\usepackage{lmodern} % Fuente más legible

% Paquetes útiles
\usepackage{graphicx} % Permite agregar imágenes
\usepackage{float} % Permite usar H en imágenes
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % Permite agregar enlaces
\usepackage{svg}
\usepackage{listings} % Permite escribir código
\usepackage{etoolbox} % Permite modificar comportamiento

% Tratar bibliografía como una sección más
\patchcmd{\thebibliography}{\section*}{\section}{}{}

\begin{document}

\begin{titlepage}
	\centering
	{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{fai.png}\par}
	\vspace{1cm}
	{\bfseries\LARGE Universidad Nacional del Comahue \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\scshape\Large Facultad de Informática \par}
	\vspace{0.5cm}
	{\Large Laboratorio de Programación, Departamento de Programación \par}
	\vspace{3cm}
	{\scshape\Huge Trabajo Práctico Obligatorio Nº2 \par}
	\vspace{3cm}
	{\Large Cursado: \par}
	{\Large 2020 \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\Large Tema: \par}
	{\Large Web Estática \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\Large Alumno: \par}
	{\Large Alejandro Karim Younes Mhanna \par}
\end{titlepage}

\begin{titlepage}
	\tableofcontents{}
\end{titlepage}

\section{Dominio Elegido}

\paragraph{} El dominio elegido es el de una estación hidrometeorológica.

\paragraph{} La web debe mantener registro de todos los datos hidrometeorológicos de la ciudad de Neuquén que se registran a cada hora, estos son:

\begin{itemize}
  \item Índice UV.
  \item Temperatura en ºC.
  \item Humedad Relativa en \%.
  \item Velocidad del Viento en Km/H.
  \item Dirección del Viento.
  \item Presión Atmosférica en hPa.
  \item Precipitaciones en mm.
  \item Altura del río en m.
\end{itemize}

\section{Desarrollo}
\paragraph{} La web consta de una página con los datos del día de hoy (que es además el index.html) y páginas de hasta 10 dias anteriores (representados como día -1 hasta día -10), en todos los casos la vista HTML es la misma.

\paragraph{} Se utilizó BootStrap como framework por lo que la web tiene un diseño inherentemente responsive, del mismo principalmente se usó:

\begin{itemize}
  \item Una barra de navegación que se adapta al tamaño de la pantalla, mostrándose como un menú desplegable cuando el ancho no es suficiente para todos sus elementos.
  \item Una tabla que muestra los datos y en donde cada fila corresponde a una hora particular.
  \item La paleta de colores propia del framework.
\end{itemize}

\paragraph{} Para mejorar las capacidades responsive de la web todas las imágenes utilizadas están en formato SVG, lo que les permite escalar a cualquier resolución sin perder nitidez.

\paragraph{} Además para mejorar la accesibilidad del sitio se creó un botón para volver arriba hecho puramente en HTML y CSS.

\paragraph{} No se utilizó en ningún momento JS, las caracteristicas de BootStrap que necesitaban JS fueron reemplazadas por equivalentes en HTML y CSS.

\end{document}